[牛牛是良機] 12萬香港客戶存有資產, 超過一半90後, 平均資產45萬元

藍黃是政見, 牛牛是良app
咁多年登巴打都唔怕用牛牛, 仲要擺咁多錢落去
搞到我都想開返一個, I am coming 牛牛!

--------
以騰訊（0700）為主要股東的富途證券，近兩年成為本地興起最快的券商之一，可透過手機應用程式（App）交易、可玩遊戲賺積分、討論區可「吹水」，均吸引不少年輕用家。集團來港開業8年，初期以內地客戶為主，近年大力開拓本港散戶市場。富途首席財務官陳宇接受本報訪問時透露，公司在港發展多年，現時30萬名在富途存有資產的客戶當中，有四成為香港人，集團員工亦有逾九成是港人，可稱得上是扎根香港的本土公司。陳宇認為，本港散戶的需求仍有潛力，現時用戶人數遠未見頂，未來將繼續爭取市場份額。面對有券商以零佣金搶客，他直言並不計劃採用此策略。

自去年起，本地年輕人消費便區分「黃藍」，富途因其股東背景屬「中資」，不時捲入討論。不過，陳宇認為，富途具有香港屬性。他表示，現時旗下具資產客戶約30萬人，其中約三成半至四成是以香港證件註冊。換言之，富途有約12萬本地客，過去3年本地用戶人數的年複合增長率超過九成，其中亦有不同類型人群，例如今年上半年富途的新增用戶中，超過一半均是「90後」年輕人。他強調，若券商可將服務做到最好，相信投資者不會因其背景而放棄服務。

富途市場部總監蔣沂吟則表示，富途在營銷上亦採用「本土化」策略，例如因應本地人習慣，開設Youtube頻道，在Facebook、Instagram落廣告等，此外，未來亦有計劃在本地大學開辦投資競賽。她笑稱，曾見到本地討論區「連登」也經常出現關於富途的討論，相信本地用戶並不因為公司是內地背景，而將其拒之門外。

近年陸續有已在內地發展成熟的券商攻港，部分與本地券商一樣採取「零佣金」策略。不過陳宇認為，「免佣」在本港難成為大趨勢，富途未來亦不會向此方向發展。他表示，香港與美國的交易所市場基建不同，美國券商免收佣金後，可收取其他費用，但本地券商則難以做到。他相信在市場佣金費率受壓的情况下，再下調費率可帶來的獲客效應十分有限，而公司的最大競爭力是服務體驗，不擬削減佣金。

受惠「居家炒股潮」，富途今年業績倍增（見表），平台交投量更創下新高，但背後亦有龐大市場開支。富途上半年平均每名客戶獲客成本約為1500元，但這數字已較去年同期減少四分之一。

陳宇解釋，若每名客戶使用其服務的周期較長，實際平均成本並不高。他表示，未來公司獲客成本的變動，要視乎券商之間競爭情况與股市表現等，暫時難作預測。但他認為，富途現時佔市場份額約1.5%，仍有廣大增長空間，希望可盡早接觸客人，只要回報得宜，對於獲客成本的絕對金額是不設上限。

手足

「兄弟爬山各自努力，不分化」

屌住黎用

香港人抗爭

牛牛

骨氣唔可以當飯食
所以我都係做好自己算

利申：用sofi

牛牛手足

6萬好少啫
每日150個, 2年都超過呢個數啦

利申: 用FT

對唔對得住手足
仲要抽山泉 抽螞蟻

用牛牛賺錢再捐番出去冇衝突
牛牛只係一種搵食工具
你會唔會走去check 黃店餐廳入面d 食材廚具有冇奶共

Lihkg 都至少幾千人

真係咁多人用, 洗撚就街賣廣告咩, 又巴士, 又隧道口, 又電車站. 做到IB咁多國家market同孖展先再吹.

百佳惠康一樣通街賣廣告
好少人幫襯？

吉田叔真係黃到仆街

做差佬搵食再捐番出去冇衝突, 人工高福利好
做差佬只係一種搵食工具
你唔做藍絲都會做, 做乜要益曬啲藍絲?

on 撚9
咁Apple iphone 點解要買廣告

我會係連登最遲用牛牛嗰個
頂撚住個誘惑咁耐而家先投降

富途d廣告同promo一停, d a/c真係會keep住active trade? 定係富途會唔停賣廣告?
另一邊, 還店都一國一制. 可能富途真係岩香港人呢

我贊成佢地捐番份人工出黎架
但黑警死全家，未聽過用牛牛死全家

討論區可「吹水」 真係幾好

冇用佢買，但佢個appa真係整得好，香港冇個 apps有佢一半

連登仔好似不但用牛牛APP, 好似連買美股都買埋FUTU

三叔日日上黎同佢宣傳

又係, 其實睇D留言好多都係連登仔
牛牛討論區中...HIT個堆股既討論, 就好似搬左連登過去咁..
就係因為太多連登仔用, 無左個份中資背景既遺和感陰功

家陣90後咁有米

垃撚圾

好似話會升十倍

真心點解要用牛牛又唔係冇得揀

講個笑話

抽埋手足個份

利申： 用ib

無恥到

成日出牛牛分化post ga

笑鳩你香港黃絲冇骨氣

九十頭出左黎做幾年野

咪用啦
呢家賺少d做低中共 咪又係為下一代好
攞黎睇下價咪算囉

咁不如香港人唔好用水好嗎
反正大陸來

得唔得

她笑稱
連登仔比女人睇唔起

成個app同網站都以殘體字為文字基礎再用軟件轉做正體字
係到扮乜撚本地？

我都係咁諗

袁彌明條八婆之前咪又係笑高登仔
而家又比cctai當神咁拜

幾年前過左30萬落牛牛買騰訊
之後換左電話一路都無裝番
今年開番黎睇已經80萬

冇得揀架喎

圖

有得選 買外國蒸餾水

唔記得左密碼
陣間先reset

去超市買水咯

仲要無手續費 想點trade 就點trade

買水，然後煲水沖涼
飲水就買外國牌子嘅樽裝水

30萬當係碎銀

都話9成連登仔用支牛
仲有1成係唔敢認自己用支牛

一早del啲支那app

美國制裁香港冧市，支牛有冇得吹？

光時五缺

支持本土 我用一通

唔通string hold蘋果咩

口號姐
抗爭者係煲底屌9對家笑佢哋係condom仔
到頭黎份獄既手足先係真condom

最大笑話！

差唔多日日用牛牛

唔用schwab都用TD/ First trade
有咩籍口用支牛？
拎黎睇唔買都算，比支牛賺真係on9

菲比斯年半前買蘋果宜家...

又有水黎做例子,係咪唔用水就講唔到野
你用生命必需品同炒賣股票呢樣非必需品比較
你個腦裝屎架?

咁樣去美化自己雙重標準

大把人用牛牛抽ipo
佢廣告停都大埋把日日等住做

可惜佢唔係手足
唔strong hold蘋果日報

錢唔係必需品？

Apple又賣廣告？

佢應該話緊0282

你班友一路睇一路屌CCTVB一撚樣

轉咗用陸金所

Sor囉

倉底見既唔洗錢都可以令人生更精彩

45萬係內文邊句
定我眼殘

你當手足係condom?

她笑稱，曾見到本地討論區「連登」也經常出現關於富途的討論，相信本地用戶並不因為公司是內地背景，而將其拒之門外。

她笑稱，曾見到本地討論區「連登」也經常出現關於富途的討論，相信本地用戶並不因為公司是內地背景，而將其拒之門外。

她笑稱，曾見到本地討論區「連登」也經常出現關於富途的討論，相信本地用戶並不因為公司是內地背景，而將其拒之門外。

她笑稱，曾見到本地討論區「連登」也經常出現關於富途的討論，相信本地用戶並不因為公司是內地背景，而將其拒之門外。

她笑稱，曾見到本地討論區「連登」也經常出現關於富途的討論，相信本地用戶並不因為公司是內地背景，而將其拒之門外。

連登仔講一套做一套DLLM

Nike個d運動品牌都係垃圾
黃店係蘋果日報落廣告都係垃圾

Cctoy 叫人沖唔好散水時已經睇穿左得把口 口中勇武

+1
睇住啲連登仔一路話其他支那app偷data 一路親手將自己啲錢呀 個人資料嗰啲入落支牛 真係笑而不語

邊度講45萬

Schwab/TD玩到港股?

利申新手得Firstrade account

IB 用戶表示牛牛用家正仆街

爭氣d啦 屌你老母港豚

駁唔到

連登仔俾人睇唔起

她笑稱

扎根香港的本土公司《--？on撚鳩

張相都成隻支那豬咁

原來得支牛先抄到股？岩岩青山放出黎？

Click the link, check on one of the pic

有無黃既證券行推薦
無既話咁你想點，唔買股票？
有時有d野你要比埋代替品先好叫人唔好用

笑鳩連登仔

用支牛先揾到錢？你都幾可憐

錢得一個途經去搵

弱智咪駁唔到囉

財經台啲pk

我用一通，SoFi 同IB

冇黃就得支？大把唔係支既都用得

IB

佢logic 錯嗮喎

水係必需品，呢句嘢無錯
但你可以唔用東江水

你可以去超市買其他外國牌子嘅水，至於煮飯 沖涼嘅水，你都可以買超市水，自己煲

我咁講係想表達，無必要盲反到咁

見到了。 個45萬計埋大陸人，大家都好有錢啊

用富途應該冇spic保障架喎

水係可以去超市買水代替，不過你覺得麻煩唔肯轉，照用東江水。
股票都可以用其他途徑買，不過d人覺得麻煩唔轉，照用牛牛

2者概念一樣，唔係必需品同非必需品嘅關係。

2者都係存在替代品，不過替代品唔方便唔好用，所以無人轉。

所以無必要盲反牛牛到咁

被大陸人拖低晒平均數

講個笑話
牛牛騰訊
螞蟻阿里
連登好黃

90 後最大都30 歲， 22 歲出黎做野，一年少少地儲十萬都80 萬啦

所以哩D唔係盲反囉，係冇代替品下你係都要反先叫盲反，但大量代替品下而反既就唔係盲反啦，大量代替品下講撚到變冇代替品既哩D先正正叫鳩盲撐囉

美股出入20鎂佣金

你揾到大量既水係非支那有關？

股大量代替品仲好撚方便轉喎

啲人屌住黎用

簡單啲啦，有邊個夠膽話自己屋企無樣野關大陸事，跟本哂刷尻氣。

講到咁有骨氣既，屋企用既食既著既全部都揀啲100%唔關大陸事既，睇下做唔做到

致富

屌，我銀行得9.5
有冇人可以分啲俾我

成日話咩ib first trade td可以取代支牛

我都同意如果用其他app用得順手就唔好用支牛

但好唔好用呢d真係好睇user 你覺得好用唔代表其他人都覺得好用所以好多人都係含淚迫住用支牛

死都唔撚用支那牛牛

冇人話過會做得到，但係有大量容易揾到既代替品都做唔到就ON撚鳩囉，同個D飲支那奶飲到變聖水咁有乜分別？

平均? 唔講中位數?

錢係之後生出既結果
過程唔可以用其他卷商咩?
on9仔以為好醒

牛牛係我用過最好用既

連登係得cctai先黃認清現實啦
Cctai好多細佬唔洗搵錢梗係黃

牛牛咁撚好用點解唔用

賺錢最緊要啊手足

利申： 牛牛fans

大罷香港人連搵既動作都唔會做
身邊起碼有差唔多十個IG Story會post顏色,自己用牛牛買美股。

依家叫你將屋企made in China既野搵哂出尼，再搵有無其他野取代，我真係想睇下要搵幾耐，又有幾多香港人做到

錯你老母咩,成日外國牌子外國牌子
我買支礦泉水沖涼呀?
我買支礦泉水洗衫呀?
你不如叫我去城門河沖仲無咁柒呀

證券商你可以選擇
供水商你無呀

唔好再咁柒幫自己搵藉口啦
要死雞撐飯蓋都換第二個例子啦
on9仔

連登仔，老實講不意外

搞笑
水既來源係邊度?
邊間供應商供應既水
呢D你冇得揀?

我都係咁話

用致富

供股ok既，玩出入美股就唔洗諗，前後20$鎂

你智商要唔要去check下

廁所水,洗衫水,沖涼水點樣去超市買呀?
係呀,你實話用外國水做上面既野丫嘛
唔好咁柒啦,你去港交所用實體股票交易我咪buy你囉
講緊係一個正常人既生活情況,唔好用埋d小學生理由

避唔用支牛係好易好易好易既事炸,用食水比真係好柒

你個腦咪諗野簡單囉,無人講過要100%分開
但有選擇情況下你特登走去用,特登走去支持咪笑話囉

你快啲搵哂屋企有得取代既野，再換哂佢啦，唔好因為方便而唔換啊。 有一樣無換，就笑自己一次，記住。

水務處/政府有得揀？？？？？青山個D都應該醒過你

換晒好耐啦傻閪
你估我好似你班蝗蟲咁
口講愛國,罷美罷日
唔係手持外國護照就用google apple咩

你講3樣嘅水，唔使分開講咁複雜
統一為自來水就得。

無水供應爆咗渠，咁你係咪會掛呀？你去超市買水來用咪得可以當自來水用。但問題你唔會咁做，係因為你懶同唔方便。

就好比其他人用牛牛唔用其他app，因為其他app無佢咁方便。

講到用大陸嘢就低賤咁，完全盲反到癡線

佩服你 真係好叻叻， 記得叫埋你身邊既人換哂佢

咁叫容易？

你就真係搞笑
咁你指教下
屋企個水龍頭出水唔用水務處仲可以用邊間

班傻閪為左支持自己用支牛無錯已經去到打橫黎講
呢班人老左肯撚定係藍屍

人地換哂啦？你換哂未？

掛?支那仔?唔緊要,照覆

你條弱智睇黎都未夠level理解
我解釋清楚比你聽
我講緊係係同一個使用情況下有無選擇
而唔係改變使用情況
我講既係叫人保持現有生活而盡量唔支持
你呢d人就盲撐到洗衫都叫人去買水
其實照你咁講,我去每日抽海水返黎化淡都用得架
唔怕麻煩就得

買股票,邊間都有得買,打開水龍頭,得一間供水
呢個係你改變唔到既事實
唔好再盲撐
唔好再用on9例子啦

神級logic
佢應該唔知道“ 廣告” 係咩一回事
成個廣告業要執咗佢，如果根據佢logic

洗撚你佩服咩
縮返入你老母閪啦on9

其實都幾可憐盲撐係到話人盲反，老豆老母生漏左個腦係可憐既

正常嘅政府：有槍 拉得
香港嘅政府：唱歌 拉得

講真，我未，但做到既都做，唔會因為ON鳩而唔做，起碼自來水哩D我換唔到"供應商"

你用hktvmall 每日訂10支10L水返屋企當自來水用就解決到唔幫趁大陸東江水個問題
點解唔做？ 因為唔方便？因為貴？因為麻煩？

其實佢地既logic好撚低手
不停叫人唔好用mic唔好用水

但其實佢地扮睇唔到個問題所在
一直都只係叫你有選擇既情況下唔用

買股票叫你唔好用支牛
食壽司叫你唔好去元氣
睇電視唔好睇tvb

佢地第一個回覆就係:咁你買外國水沖涼啦
一講呢句一定係藍屍蝗蟲,唔洗嘈,無討論空間

其實你係唔明定係點?
講緊唔改變日常生活情況下盡量避免
你就成日買支裝水買支裝水煩唔煩

最簡單一條問題
點樣入樽裝水落洗衣機洗衫?

柒唔柒呀,借我黎過橋呀?無道理好講啦?

用慣左牛牛點算
其他APPS咁廢

你會做我尊重你，我唔會好似上面啲傻仔咁用水做例子。但係身邊又有幾多香港人人會真係每一樣野都睇住關唔關大陸事而改變？唔好再講咩自己做唔洗理人，因為大部份既人一定係貪方便，習慣左生活個套就係個套，喱個係事實。

所以我既出發點咪好簡單囉
香港人抗爭,笑話黎既姐

Agger

你做任何一個決定都會改變你日常生活
乜嘢叫唔改變生活情況下
如果根據你句唔改變日常生活情況下
即係跟返過往生活方式，咁咪即係維持原狀
咁用牛牛嘅用，唔用牛牛嘅唔用
即係冇講過嘢

洗衣機倒到水落去點會唔得，呢個係操作上比較煩，人工倒水落去，唔係解決唔到。所以係咪解決到倒水問題，即係有方法，你就可以斷自來水？承認買水都可以解決呢個幫襯大陸水呢個point

咁哩D唔係香港人先係咁，哩D係人既惰性黎，但要揾第二D借口或去盲撐自己既盲撐先係笑話黎

大眼雞真係倒唔到水架傻閪
一定要用頂蓋式?
夠啦,連上面企你果邊既巴打都笑你用水做例子on9

講真，上年開始我就日日去超市買幾百L水返屋企沖涼洗衫煮飯既，屋企水喉水一滴都冇用過

話冇得選擇個d 都係俾藉口自己既窮撚

頭兩句都唔係
日韓兩國最好例子,真係杯葛到對家

後果句就絕對係
明明有選擇都要搵個無選擇既比較
我真係唔知弱智個腦係咪裝草

貼張屋企既水連user name既紙黎睇下再講

絕對明白，我只係覺得啲人成撚日講(盡力)做，個啲就好撚7嘔心，乜撚野叫盡力，就用番上面屋企換到既野都睇一次換唔換得尼做例子，睇下個(班)人會唔會做。(帶定頭盔，總有人會真係咁做既)

(盡力)做，只係比自己有位(走盞)姐，哂撚氣

想問下水係咪可以容易到話做就做到變"供應商"？我開股票a/c用第二間容易到唔洗10MIn，仲要成本可以係不變或只係增加極少，話轉就轉，用腦諗過第個case啦（如果有既話）

點解要貼？貼左又冇錢既

market share 1.5%係點計

計turn?

史火龍道：“打狗棒是丐幫至寶，怎能輕易示人？我也沒隨身攜帶，若有失落，豈不糟糕？”

希望你有足夠水平明我串你咩啦

大巴大巴刮落嚟

HKEX有數據
A組B組C組果D

盡力做無錯架喎
至少係有選擇真係唔應該做

上面我都講
你食壽司唔一定元氣
飲茶唔一定富臨
點解買股票一定要用牛牛
買面包唔一定要去美心
連呢d基本野都做唔到唔好學人抗爭

中二病到呢

洗乜理兒童台班中學生講咩
佢地利是錢儲埋儲埋都唔知有無兩萬蚊

估唔到金庸可以同中二病掛鉤
是但啦,你一定唔係鳩嗡
我信你架

等睇你表演以彼之道還施彼身

點買
買10L屈臣氏沖涼？

史火龍（屎忽窿），棒棒

無料到你就收皮啦
叫你貼證據又呢樣又果樣

查生真係好勁,幾句就寫出現實得把口既on9

咪答左你貼左又冇獎我點解要貼

定係我貼左之後你明教教主讚句「好勁呀」我就會成為武林盟主？

係啊黑警死全家 但無人嗌藍絲死全家
所以可以做藍絲

得啦得啦,知啦

好野我係武林盟主啦

同意啊巴打。
但個班人(盡力)既定義唔係你個種，大罷人講一套做一套。其實做唔到咪唔好講，又無人逼佢地講。

我自己覺得講一套做一套既人係佔多數

藍撚到

好在你肯咁on9咁覆,話比大家知你第一個留言所謂買幾百L水都係鳩吹炸

又係你話金庸唔係中二病既
定係你話自己on9？

AAPL好失禮你

我笑你個on9位係你話你貼左我先讚你係「好勁呀」成為武林盟主
依加你未貼就自認武林盟主喎
笑緊你搬石頭砸自己的腳喎

香港人講錢最實際

咁你上面又話信我係講真既咁我仲使咩貼？
而家你又唔信啦？

乾坤大挪移果然名不虛傳幾時拍片俾小弟見識下？

你仲要柒幾多次?睇多次啦傻豬仔
係你話你貼左我先讚你係「好勁呀」成為武林盟主
依加你未貼就自認武林盟主喎

笑你未貼就自認武林盟主之嘛
無話唔信你呀

要貼既原因係因為你質疑我之嘛
既然你信左咪即係唔存在需唔需要貼呢個問題囉

無忌哥哥係咪屌女屌到人格分裂左呀

都唔係貼唔貼,係你未貼就認武林盟主喎
扮完傻未姐,柒左唔敢認?

部分連登仔出名戇尻

得啦得啦知啦
我柒左啦讓返武林盟主個位俾你啦

成日見你係唔同post撩交嘈,又鍾意死撐
原來咁廢,都未推夠一頁就認柒唔玩
垃撚圾block
係我下面拎多個尾彩去第二個post玩啦
呢個post你就柒晒架啦

點夠你睇金庸睇上腦柒呀
撻句武俠小說對白出黎以為自己好有文化

講到尾又係唔夠人講就block
去圖書館睇埋黃易古龍啦，你武學修為會大覆提升嫁

咩姐
最多食多幾次黃店贖罪
SORRY手JOKE

認真求賜教
有咩app好用

問心，有幾多真係會捐返出去

連登仔玻璃心又碎 侵侵輸埋就乖乖地做番港豬考政府工plan移民啦

利申：冇

淨係抽呢兩隻咁少，已經對得住手足
我今年抽左成廿隻中資ipo 都有

對唔對得住手足

有冇一路抽一路講光復香港 時代革命對沖番

佢呢啲咪支那式邏輯囉

蘋果日報唔失禮

致富囉 8.5有罷工

無啦緊係
好對唔住手足
希望佢地原諒我

抽埋螞蟻就收手
因為巿況唔係幾好

她笑稱，曾見到本地討論區「連登」也經常出現關於富途的討論

嗰個食黃屍水嘅財演混水都係用富途啦

報價真係冇乜得揀
大部分人睇完懶得轉

CS international 免佣買美股

支牛、肛交所、支共賺我錢既機會係零呀

事實上我身邊有玩開股100%都係用牛牛你買得大同密就知一年慳幾撚多